原來有班仆街一直話人地有權利沉默, 令港人淪為港豬

原來有班仆街一直話人地有權利沉默, 令港人淪為港豬。
當你比人打壓既時候, 你仲有自由去發聲, 你唔做, 你自我審查,
你同支那畜有咩分別?

有權還有權
正唔正確係呢一回事

我意思係每個人有權沉默
但唔代表沉默係正確

人的確有權利沉默
但唔公開講就=沉默？
你唔拎住個大聲公去旺角講？
你唔拍條片上Youtube大聲講？
咁我覺得你都係keyboard fighter 港豬黎

分裂方法

失敗論（遊行無用）
清算論（泛民左膠）
無用論（人多無用）
升級論（鳩行無用）
消費論（停工商戶）
表態論（達哥）
捉鬼論（警車）

我諗樓主主要都係講達哥
唔主動講係一回事
但大把兄弟問達哥點睇(facebook instagram twitch)
佢都唔出聲
咁就係另一回事

下，由唔直播講，到依家又退而求其次要回應Instagram,twitch或者fb提問
都係果句，達哥無任何責務一定要何種方式就佢政治取態/新聞去講
果啲只係social media 唔係議會法庭
更甚講句，啲人係咪想利用達哥做政治工具？
如果達哥係焦土派，咁係咪又要比人屌鳩佢焦土？
如果佢係本土派，到時係咪又要比人屌佢港毒撚
如果佢係民主派，咁係咪又要比人屌佢左膠？
如果佢就呢件事講完之後，唔發表任何意見，啲人咪又屌佢自我審查駝鳥

Twitch問我係指直播嗰時chatroom問
直播chatroom太快，咁facebook instagram啲comment都實有一個見到啦
所以唔明咩退而求其次

無錯達哥無義務作任何回應
所以我先話有無權沉默同應唔應該沉默無直接關係

點解咁多兄弟屌？
對上一次，雨革嗰陣
達哥就算唔講明都會暗示自己點諗
但今次係直頭當無件事咁喎
所以先咁多人話佢變咗

關你撚事咩

我所指係所有人
當人地用把刀指住你
你都話我有沉默既權利, 我唔公開表態唔等於唔表態
我冇話可說

我認為減少港豬絕對可以幫到6月9號更多人上街。

都係果句，無論twitch又好、又facebook又好
啲啲都係social media 場合
更甚講句，我點知你係咪共黨成員特務？
有睇達哥都知佢成日都講全黨死清光嫁啦

依家唔公開講唔代表佢真係變左
話唔定佢係本土派大金主私底下出錢出力
話唔定佢賺取中資錢之後攞啲錢黎反共
邊個知

所以話唔好將啲無證無據既野講到實牙實齒
批評人好易，反正唔駛成本係網上打兩句就夠
但當事人就要承受不必要壓力
到最後集體炒車，大家又無事，反正最後又可以批評第2個

啲人係屌佢唔表態(主流)
而唔係assume佢投共
所以第三段唔關事

就算佢私底下做幾多都好
你唔能夠否認佢係由出聲變唔出聲
呢方面嘅改變係絕對有

搞清楚個命題先

第一，睇到出面好多post又話佢收中資錢又奶共

其次，唔係樣樣野都要表態要講到明
每個人係社會都有自己責任或者自己要做既事
唔通我做卧底，我又要表態話我係察佬呀

同埋呢個係佢自由黎
我講緊依家屌達哥易，到時先發覺原來達哥係港毒大金主呢
咁到時集體炒車完又無件事
反正屌人又唔駛負咩責

第一，其他post講乜唔關事，我只係講沉默有無問題，有無收錢嗰啲同出唔出聲無關

其次，我再重申，自由還自由，道德還道德。林鄭都有自由亦有權推行送中，但咁做道德上有無問題係另一回事。另外一個重申就係，值得講嘅唔係達哥企邊一邊，而係佢當無事發生嘅態度

唔好攞林鄭同達哥比
林鄭做緊既野係影響香港大眾
達哥講唔講根本影響唔到啲咩

你認為沉默有問題
我認為每個人都有自由選擇自己點去表態
underground_dv唔係啲咩新聞media
無義務責任去公開發表啲咩言論
唔好將道德同呢樣野綁埋一齊
道德反而同尊唔尊重個人意向好重要
同時達哥無公開講唔代表佢係沉默
佢私底下同啲朋友討論，唔通又要同你地交待

自我審查

習慣左就變左做 有權利沉默

上綱上綫

習慣左就變左做 批評

達哥咁多followers咁多人睇叫無乜影響
再講我唔係話達哥唔表態有問題
我係話佢當無事發生過啊
佢打fifa嘅時候係講新聞咖
點解會選擇避開一單全港人都關事嘅新聞？
唔好搞亂
表態還表態
佢連提都唔提
你係咪誤解咗我指嘅沉默

用六四講
你可以中立/反/撐中共
你亦都可以唔表態
但你唔可以當無事發生過

講真達哥企邊邊我唔在意，我唔係fans
但連中立地陳述咩事都唔做就好有問題

我見到你話可以表態撐中共
我已經知道唔需要再討論落去
你可以繼續屌達哥

其實我唔係啲咩達粉
我只不過係為個人自由既權利而去辦護
你可以繼續keep住你既程度

搞清楚先
表態，立場，當無件事
係三個概念你唔撈亂
1. 你要acknowledge有呢件事
2. 你選擇立場
3. 你選擇公唔公開你嘅立場
你一直駁嘅係3. 同埋2.
我講緊嘅係1.
咁會唔會易明啲

我成個post唔係單指達哥

達哥過去有表過態就ok